[
  {
    "examTitle": "الفلسفة",
    "studentName": "جمال",
    "submissionDate": "2025-12-03T16:47:55.804Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 7,
      "total": 7
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 30
    },
    "answers": [
      {
        "question": "الميتافيزيقا هي فرع من الفلسفة يهتم بشكل أساسي بدراسة الأخلاق والقيم الأخلاقية.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "الفلسفة اليونانية القديمة سبقت الفلسفة المسيحية في التسلسل الزمني التاريخي.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "ناقش أهمية الفلسفة في الحياة المعاصرة، مع ذكر مثالين لكيفية تأثير التفكير الفلسفي على مجالات مثل العلوم، الأخلاق، أو السياسة.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "لا إجابة",
        "essayScore": 0
      },
      {
        "question": "ما هو المفهوم الذي يشير إلى نظرية أخلاقية تركز على النتائج أو العواقب النهائية للأفعال لتحديد صوابها أو خطئها، حيث يُعد الفعل صائبًا إذا أدى إلى أكبر قدر من الخير لأكبر عدد من الناس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الأخلاق النفعية (Utilitarianism)"
      },
      {
        "question": "اشرح بإيجاز المفهوم المركزي لنظرية المُثل عند أفلاطون، وكيف أثرت هذه النظرية في الفكر الفلسفي اللاحق.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "لا إجابة",
        "essayScore": 0
      },
      {
        "question": "ما هي الكلمة اليونانية التي اشتقت منها كلمة \"فلسفة\"، والتي تعني \"حب الحكمة\"؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "فيلوسوفيا (Philosophia)"
      },
      {
        "question": "من بين الفلاسفة التاليين، من هو الفيلسوف الذي يُعد أحد أبرز رواد الفلسفة الوجودية؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "جان بول سارتر"
      },
      {
        "question": "المنطق هو الأداة التي تستخدمها الفلسفة لتقييم الحجج وتحديد صحة الاستدلالات، وهو فرع قائم بذاته من فروع الفلسفة.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "اختر أحد فروع الفلسفة الرئيسية (مثل الميتافيزيقا، الأخلاق، الإبستمولوجيا) وقدم لمحة تاريخية موجزة عن تطوره، ثم ناقش تحديًا أو نقدًا واحدًا يواجهه هذا الفرع في الوقت الحاضر.",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "لا إجابة",
        "essayScore": 0
      },
      {
        "question": "أي فرع من فروع الفلسفة يهتم بدراسة طبيعة المعرفة ومصادرها وحدودها؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الإبستمولوجيا"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]